# Transcript of Pepper&Carrot Episode 12 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 12: An cartadh-foghair

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|9|True|Gliong
Fuaim|10|True|Glang
Fuaim|11|False|Gloing
Cìob|1|False|Deochan-gàire
Cìob|2|False|Deochan an fhalt-fhàis mhòir
Cìob|3|False|Deochan builgein-tùid
Cìob|4|False|Deochan “cho sona ri luchag an lofa”
Cìob|5|False|Deochan toite ...
Cìob|6|False|... gun ainmeachadh ach air cuid bheag dhiubh!
Peabar|7|True|Seadh seadh, tha fhios ’am:
Peabar|8|False|“Cha-chruthaicheadh-bana-bhuidseach-cheart-na-Dubh-choimeasgachd-deochan-dhen-leithid”.
Cìob|13|True|Feumaidh mi togail orm gu fhèill Chomona a-nis.
Cìob|14|False|Gun rachadh a h-uile càil seo à sealladh mus till mi; cha bhiodh e math nan lorgadh amadain bheaga e a chluicheadh leis.
Cìob|12|False|Sin dìreach. ’S mar bu chòir.

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|2|False|Fruuuis !|nowhitespace
Peabar|3|False|Murt!
Peabar|4|True|Adhlachadh ?!
Peabar|5|False|Ach bheir seo tòrr ùine ’s na doir guth air na fuileanan a bhios oirnn mus bi sinn deiseil leis!
Fuaim|6|False|Poc
Peabar|1|False|A-mach à sealladh? Furasta! Hò-rò!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|2|False|Grrr !
Peabar|3|True|A CHURRAIN!
Peabar|4|False|Faigh lorg leabhar a seachd na Dubh-choimeasgachd: “Raointean cumhachd-talmhainn” ... gun dàil!
Peabar|5|False|Seallaidh mi dhan fheannag theagmhail a tha seo dè th’ ann am bana-bhuidseach cheart na Dubh-choimeasgachd!
Fuaim|6|True|Tom
Fuaim|7|False|Tom
Peabar|1|False|“Agus na cleachd draoidheachd air dòigh sam bith. Cha chleachd bana-bhuidseach cheart na Dubh-choimeasgachd draoidheachd airson dreuchd an latha.”

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|2|False|FRU U uu Bh uu uu uu|nowhitespace
Cìob|3|False|... Toll Dubh-choimeasgach?! ...
Peabar|4|False|?!
Cìob|5|False|... An e seo mar a thuigeas tusa “na cleachd draoidheachd”?
Peabar|6|False|... Haoigh ... Nach robh dol dhan fhèill fainear dhuibh ?
Cìob|7|True|’S cinnteach nach robh!
Cìob|8|False|’S bha mi ceart cuideachd; tha e do-dhèanta d’ fhàgail ’nad aonar ’s gun sùil a chumail ort fad na h-ùine!
Peabar|1|False|GURGES ATER!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|Ao uu aou aou aou|nowhitespace
Fuaim|7|False|Ao uu a ouu aouu|nowhitespace
Fuaim|6|False|Beum
Cìob|8|True|Agus seo dhut: Mairidh cha mhòr a h-uile càil air fleod ’s e ga tharraing dha chuairtean seasmhach no puingean Lagrange
Curran|10|False|?!
Cìob|2|True|... Coimhead air seo.
Cìob|3|True|Chan fhoghainn an tomad!
Cìob|4|True|Tha diofarail an raoin iom-tharraing lag!
Cìob|5|False|Tha fiù ’s a’ chuairt chearcallach sheasmhach as dlùithe ro bheag!
Cìob|9|False|Rinneadh oir thachartasan dìreach beagan nas motha a chùis!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|! ! !|nowhitespace
Cìob|2|False|! ! !|nowhitespace
Cìob|3|False|MIONNUS DUBHÀSARE MAXIMUS!
Fuaim|4|False|Br rag!|nowhitespace
Neach-aithris|5|False|- Deireadh na sgeòil -
Urram|6|False|10/2015 – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 575 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
Urram|3|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Urram|2|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd airson an ath-eapasod air
Urram|4|False|Ceadachas : Creative Commons Attribution 4.0 Bun-tùs : ri fhaighinn air www.peppercarrot.com Bathar-bog : chaidh 100% dhen eapasod seo a tharraing le bathar-bog saor Krita 2.9.8, Inkscape 0.91, Blender 2.71, GIMP 2.8.14, G'MIC 1.6.7 air Linux Mint 17.2
